[半遊記半講故] 歐洲遊記之過客列傳

以下寫既野都係我呢幾個月係歐洲既親身經歷。

人物全部都係真，不過對話內容有時憑記憶寫返出黎。

-----------------------------------------------------------------------

〈遊記．過客列傳〉

如果我要寫遊記，我可以寫很長很長。
因為對我來說，旅遊的重點往往不是景點，而是在旅途遇到的人。
我去過的國家不多，集中是在歐洲，而每次旅途上，我都遇到很多很多不同國家、不同背景的人。有時從他們口中所聽，比自己走馬看花更來得真實。

我習慣獨遊，獨遊的好處就是容易認識各種各樣的人。
而我們之間的關係普遍都有限期，最短可能是一晚，最長也不過三日。

這麼短的時間內，其實已經足夠了解對方嗎？
沒關係吧，反正彼此成為了彼此的過客，今生之中也許不會再見。
但時間不是重點，享受過程已經足夠。

為此，我嘗試為我這數個月來在歐洲的旅程，寫一篇〈過客列傳〉，旨紀錄一切相處短暫，但足以令我難忘的過客。也許，只有這樣才令他們不致遺忘在我的記憶之中。

〈德國．柏林〉
柏林係我第一個獨遊既地方，我都唔知自己點解會選擇呢度。
如果要解釋，可能係因為鐘意二戰歷史，又或者一直對日耳曼民族好有興趣。
見到easyjet飛柏林來回只係要幾百蚊，我決定隨心地買左一星期後既機票。
誓估唔到，呢次獨遊，令我之後不停都想自己去旅行，甚至唔想搵人夾。

柏林可以話開啟我對旅行既另類認識。
係短暫既時間了解一個地方其實唔易，特別係歐洲，行過下博物館、城堡、教堂，
其實行多左就會悶。
但反而，我意外地係柏林認識左一個巴西一個瑞士既「朋友」--呢種朋友係有時間性既，最短一晚，最長三日。
由個刻開始，我地都好似幻化成為螢火蟲，呢段關係閃一閃，稍縱即逝，轉眼就死去。
又或者，我地只係森林既蝴蝶，拍一拍對翼，大家可能一齊飛一段路，轉眼又唔知去左邊。
而我好幸運地又好不幸地，揭開左呢種「我輕輕的來，揮一揮手，不帶走一片雲彩」既過客之旅。

〈巴西仔andre（一）〉

Andre 比我既第一印象，唔係佢樣貌，而係佢既笑容。
巴西人天生都好似好識笑咁，你睇大細哨，踢波永遠笑笑口，睇佢地踢波係種享受。
Andre 雖然唔係球星，但佢笑起上黎有幾分似古天奴，雙眼瞇成一線，亮白牙齒配上古銅色皮膚，天然卷曲既頭髮，聽聞仲帶點意大利血統。

你會感受到佢既笑係由心而發，唔係虛偽既笑。
我諗，巴西人天生熱情既性格，正好同拘謹既香港人成對比。

「Hola Amigo！Where are you come from?」雖然巴西係南美唯一講葡文既國家，但佢地要掌握西班牙文也不難。

一入房，例牌都要同同房揸揸手。

握手係一門學問，點樣握係一種技巧。

而巴西人握手，唔係shake hand咁簡單。

我伸出右手，期望佢伸右手握返我。

點知佢突然右手拍一下我既右手！
一時回不過神，佢右手握成拳頭。

我心諗，唯有照辦煮碗，跟佢又握成拳頭。

「嘭！」的一聲，清脆利落，雙方拳頭碰撞。

禮成。大家以後就係amigo了。

佢解釋，原來南美人greeting就會咁樣。

先伸出大家右手，互相拍一下，再一齊揸實拳頭撞一下。
Hola amigo。Mucho gusto～

「我叫Andreeeee～」e唔係英文既e咁簡單，而係葡文既喉嚨震音。
震～～亞洲人都係發唔到。

「I come from brazillll～」一樣，尾音都好鐘意震下喉嚨。

我嘗試聊下佢傾計，見到巴西都係講足球。或者係我一直對巴西既印象。

「足球？有邊個巴西人唔踢波？哈哈！」
「上次世界盃輸左比德國1－7。但我信今年一定嬴返。」
「老老實實，我打沙灘排球仲多過踢波！」

巴西人除左好識笑，仲真係好撚陽光。
Andre 身上永遠有道陽光，儘管個陣係二月既德國寒冬。
陽光氣息好似係巴西人與生俱來就有既野。

佢話自己由巴西來德國Lubeck實習，原來竟然係醫科生。
實習完，就係德國旅行多一排先返去。

我望住佢，到底巴西係一個點既國度？
Andre 話，佢屋企出面就係海灘，難怪佢咁陽光。

佢好詫異我竟然住係冇陽光既「屋企」

我嘗試上網搵d香港住屋既圖比佢睇。
佢呆一呆望住我。
「我好難想像，到底我既人生冇左陽光會點？」

〈瑞士仔Lucia（一）〉
傾下傾下，hostel黎左個鬼仔。鬼仔都好鐘意留鬚，佢都唔例外。
基本上見得多鬼佬，好多都係由髮鬢開始留鬚留到下巴。我睇佢個樣應該起碼廿四五。

「Hello I am Lucia from Switzerland.」
「erer 。。wai man 。。from Hong Kong.」

「Really? Oh my god I love Hong Kong. I have been there couple of times for skyscrapping!
It was amazing! 」
我一聽，wtf？skyscrapping？鬼仔真係唔驚死。

佢見我香港黎，即刻好有興趣，一路話好鐘意香港d高樓大廈，又一路比佢d rooftopping/skyscrapping既相我睇。

屌，真係睇相都腳軟，唔知佢點影到。

佢話自己來自瑞士德語區，柏林有唔少親戚朋友，已經當呢度係第二個屋企。

我見Lucia個樣睇落真係大我幾年，唔似andre咁岩傾。

於是就上返床碌電話。碌下碌下，lucia 訓係我對面床。

佢突然問我：「你知唔知我幾多歲？」

我漫不經心地答一句：「廿四五掛」

佢一聽到呢個答案，好活潑咁跳落床。

係個袋搵下搵下，原來係搵張身份證比我睇。

我心諗，唔通你三十歲，我話你細個左就咁開心？

佢指一指張身份證。上面寫住「Switzerland Citizens」都冇咩問題。

問題係 date of birth：

竟然寫住「18／11／00」

00．？佢竟然係連登仔最憎既00後？

換言之，佢而家只係17歲。

17歲既lucia，但之後認識佢多左，我發現佢活得像27歲。

「hahahahah，係咪比我個樣呃左呢？」
「你唔係第一個，andre琴日先中完伏，哈哈」

屌你老味…得個17歲，已經留到成面鬚，走去香港玩埋d危險野，自己走黎柏林訓hostel。

我心諗，到底我17歲個陣仲做緊乜？

直到而家，Lucia 係我認識既旅行過客入面相對特別既一個。

17歲既瑞士Lucia，（續）。

〈巴士仔andre（二）〉

第二日行完underground tour ，去下checkpoint charlie 、東德監獄。

我到而家一直覺得，柏林比我既驚喜係咁多個城市入面最多。

你好難想像一個二戰被炸得仆街既城市，戰後比美帝蘇聯瓜分既國家。

而家可以完整地面對自己既歷史，甚至向世人展示自己既過錯。

認錯從來唔係一件容易既事。如果你唔面對自己既過去，你無法有將來。

幸運地，柏林不停交替係過去同現在之間。走過布蘭登堡門，你會醒起拿破崙，希特拉穿過時候既威風。而家，每日咁多遊客穿過，影相，又有冇人會嘗試了解佢？

諗下諗下，呢個時候，andre正好返黎了。

（粵語翻譯）
「今日去左checkpoint charlie，原來要比錢先有得同個美國大兵影相，fk off！」andre一返黎開始講下佢今日既遊歷。

我發現大家去既地方都差唔多，只不過唔能係對的時間碰上大家。

而家正好係對的時間，我又可以聊佢傾計，以解獨遊之愁。

「係呀，呢個我今日都有去，不過冇影相……」

兩條友係床攤左陣，佢突然問我：「你知唔知呢間hostel有泳池同桑拿房？」

我諗一諗，呢間只係4晚44歐既平價hostel竟然有咁既設備？

「咪諗咁多，有冇泳褲同拖鞋？一齊去啦！」

抱歉地，當時仲係新手去旅行既我兩樣都冇，事後先知去歐洲旅行應該帶泳褲。

唔緊要，著底褲都一鳩樣。 Andre話。

我望一望，佢露出巴西人獨有既笑容。呢刻，我好難形容到底佢係真心笑定玩鳩我。

如是者，我同andre去到泳池既更衣室。

更衣室入面得我同佢兩個。有咩好做？咪換衫囉。

之前講過，佢有古銅色既皮膚，燦爛既笑容。但除此之外，生活係陽光與海灘既佢，更有六舊腹肌。

著起泳褲既佢，完全係充滿自信。相對之下，我得條大陸牌黑色底褲，加一堆排骨。

時值二月既德國寒冬，換衫後佢仍然昂首挺胸，我欲瑟縮顫抖。

更衣室出面仲係泳池同桑拿房。我地沖一沖身之後，拿拿林跑去桑拿。

黎柏林之前，其實係我瑞典哥德堡既民宿已經試過一次。

入到桑拿房，迎面而來係久違既蒸氣。

我地兩條友坐係度，互相吹下水笑下。

有時就係咁過癮，你同佢只係識左一晚，但大家係對的時候對的地方，兩條友坐低，總係有無盡既話題傾。

佢好想了解香港，正如我都知巴西係點。

傾傾下，andre話，不如我地加d下？

我望一望個溫度計，當時已經係四十幾度，汗都蒸左幾轉。仲加水？

答都未答， 一殼熱水已經倒入石爐之上。

「咋～～」真係唔能咋咋聲。

過多陣，真係熱到成身大汗，頭暈身興，好撚想跳入出面個泳池。

呢個時候，有人推門而入，竟然係Lucia。

冇人睇 算了

我留名，聽朝睇完再回。
利申去過3次歐洲，想再去多幾次。

其實巴西好大
唔係道道都陽光與海灘

推